\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{20 июля, день} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{Е.А. Портянкин, М.Д. Сапова} \\ \textsf{Геометрическая оптика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
 \task{В жидкость с показателем преломления $n_1=1.4$ помещена тонкая линза с показателем преломления $n_2=1.6$ и оптической силой $10$~дптр. Найти расстояние на котором соберётся пучок, пущенный через линзу параллельно главной оптической оси.}
 
 \task{Пассажир автобуса, едущего вдоль прямого канала с водой, наблюдает за световым бликом, который отбрасывается спокойной поверхностью воды от фонаря, стоящего на противоположном берегу канала. Найдите скорость движения блика по поверхности воды относительно берегов канала, если высота фонаря над поверхностью воды $H$, высота глаз пассажира над поверхностью воды $h$, скорость автобуса $v$.}
 
 \task{Гуляя по парку физических аттракционов, злой Волк заметил беспечного Зайца и устремился к нему с постоянной по модулю скоростью $V$ , которая в любой момент времени была направлена на Зайца. Заяц заметил преследование, и побежал от Волка с постоянной по модулю скоростью $u$, направленной все время строго от Волка. Заяц и не догадывался, что он убегает не от настоящего Волка, а от его изображения в длинном прямом зеркальном заборе; оказалось также, что и Волк гнался лишь за изображением Зайца в том же заборе. Заяц и Волк стартовали, находясь от забора на расстоянии $a$ и $b$ соответственно. На каком расстоянии от забора окажется Заяц в тот момент, когда Волк разобьет о зеркало лоб? }
 
 \task{Высокий цилиндрический стакан плавает в жидкости плотностью $\rho$. На дне стакана лежит вогнутое зеркало с радиусом кривизны $R$; оптическая ось зеркала совпадает с осью стакана. На высоте $H$ над поверхностью жидкости строго над серединой стакана расположена лампочка. При какой суммарной массе стакана и зеркала в нем изображение лампочки окажется на уровне поверхности жидкости? Радиус дна стакана $r$.}



\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}


\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/20problems2_day_scan1.pdf}
\end{figure}


\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/20problems2_day_scan2.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/20problems2_day_scan3.pdf}
\end{figure}


%\begin{figure}[h!]
%	\centering
%	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/20problems2_day_scan4.pdf}
%\end{figure}
\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: